# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) Game Manual 0 Contributors |  Hosting Graciously Provided By //Copperforge
# This file is distributed under the same license as the Game Manual 0 package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# DomnickJYH, 2023
# Shawphy, 2024
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Game Manual 0 0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-24 16:14+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-08-16 05:18+0000\n"
"Last-Translator: Shawphy, 2024\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/gamemanual0/teams/148648/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:4
msgid "Options for Programming"
msgstr "编程语言选择"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:6
msgid ""
"There are three recommended options for teams to use when programming a "
"robot to do various tasks: Blocks, OnBot Java, and Android Studio."
msgstr "团队在编程机器人执行各种任务时，我们推荐以下三种：图形化编程、OnBot Java和Android Studio。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:9
msgid "Blocks"
msgstr "图形化编程"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:11
msgid ""
"The Blocks Programming Tool is a simple way to code simple actions for the "
"robot. It has a colorful and lego-like design and includes sounds of block "
"pieces of snapping together."
msgstr "图形化编程工具是一种为机器人编写简单动作的简单方法。它有一个彩色的乐高式设计，包括块块合在一起的声音。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:13
msgid ""
"Using a device and a robot controller phone, connect your device to the "
"phone's Wi-Fi by clicking the three dots in the top right of the :term:`RC "
"<Robot Controller>` and select \"Program & Manage\". This will display the "
"WiFi SSID and password for you to connect to. Go onto your browser "
"(preferably Chrome, though other modern browser will likely work) and enter "
"the address shown on the :term:`RC <Robot Controller>`."
msgstr ""
"使用设备和机器人控制器，点击 :term:`RC <Robot Controller>` 右上方的三个点，选择 \"编程和管理\"，将设备连接到手机的 "
"Wi-Fi。这将显示供您连接的 WiFi SSID 和密码。打开浏览器（最好是 Chrome 浏览器，不过其他现代浏览器也可以），输入 "
":term:`RC <Robot Controller>` 上显示的地址。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:16
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:46
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:67
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:103
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:128
msgid "Advantages"
msgstr "优势"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:18
msgid "Good for beginners: one of the easiest and simplest options to use."
msgstr "适合初学者：最简单易用的选项之一。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:19
msgid ""
"Easy to set up: requires a device (laptop, chromebook, tablet) and a phone "
"in the Program & Manage screen"
msgstr "易于设置：需要设备（笔记本电脑、chromebook、平板电脑）和运行“程序和管理”屏幕的手机"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:20
msgid "Programs can be saved directly to the phone"
msgstr "程序可以直接保存到手机"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:22
msgid "Changes can be made quickly"
msgstr "可快速进行更改"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:23
msgid "Doesn't require an external Wi-Fi connection"
msgstr "不需要外部Wi-Fi连接"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:26
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:55
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:88
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:116
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:134
msgid "Disadvantages"
msgstr "缺点"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:28
msgid ""
"Not recommended if you're already familiar with some type of programming"
msgstr "如果您已经熟悉某种语言的编程，则不建议使用"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:30
msgid "Primarily a teaching tool for people with no programming experience"
msgstr "主要是为没有编程经验的人提供的教学工具"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:31
msgid ""
"This will change your primary Wi-Fi network to the :term:`Robot Controller's"
" <Robot Controller>` Direct Wi-Fi network, and as such, you will be unable "
"to access the internet while connected to this particular network."
msgstr ""
"这将把你的主 Wi-Fi 网络更改为 :term:`Robot Controller's <Robot Controller>` 直接 Wi-Fi "
"网络，因此，当你连接到这个特定网络时，将无法访问互联网。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:33
msgid ""
"Teams can get around this by purchasing an external Wi-Fi module that allows"
" computers to run 2 Wi-Fi networks at once."
msgstr "团队可以通过购买允许计算机同时运行2个Wi-Fi网络的外部Wi-Fi模块来解决这个问题。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:35
msgid "Sacrifices flexibility and application for simplicity"
msgstr "牺牲灵活性和应用程序以求简单"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:36
msgid ""
"Don't ever use it on a phone, unless you're out of options. (Not phone-"
"friendly)"
msgstr "永远不要在手机上使用它，除非你别无选择。（不适合手机）"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:38
msgid "You may make a bigger mess if you try to."
msgstr "如果你试图这样做，你可能会制造更大的混乱。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:41
msgid "OnBot Java"
msgstr "OnBot Java"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:43
msgid ""
"OnBot Java uses a similar method of using a browser to code and save "
"directly to the phone. The difference being that a programming language "
"called Java is used instead."
msgstr "OnBot Java使用类似的方法，使用浏览器进行编码并直接保存到手机上。不同之处在于使用了一种称为Java的编程语言。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:48
#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:69
msgid ""
"Recommended if you're learning or have learned some programming, even better"
" if you know a little Java."
msgstr "如果你正在学习或已经学习了一些编程，推荐你使用；如果你懂一点Java，那就更好了。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:49
msgid "Greater flexibility than Blocks"
msgstr "比图形化编程有着更大的灵活性"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:50
msgid "There are a lot more resources available in case you need help"
msgstr "有很多可用的资源以防你需要帮助"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:51
msgid "More applicable to the real-world than Blocks"
msgstr "比图形化编程更适用于实际情况"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:52
msgid "Maintains most of the advantages of Blocks"
msgstr "保持图形化编程的大部分优势"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:57
msgid ""
"Connecting to the robot controller's Wi-Fi network will prevent you from "
"using anything on the internet including video tutorials and online "
"communication"
msgstr "连接到机器人控制器的Wi-Fi网络将阻止您使用任何在互联网上包括视频教程和在线通信"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:58
msgid "Using external libraries is difficult and borderline impossible"
msgstr "使用外部库很困难，几乎不可能"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:59
msgid "Steeper learning curve than Blocks"
msgstr "比起图形化编程需要在短期内掌握更多全新的知识"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:62
msgid "Android Studio"
msgstr "Android Studio"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:64
msgid ""
"Android Studio is a comprehensive Integrated Development Environment (IDE) "
"that uses Java to program the phones. Instead of using a browser to upload "
"code, Android Studio will compile your Robot Controller code into a .apk "
"file (an app installer), and install that on the phone."
msgstr ""
"Android Studio是一个全面的集成开发环境（IDE），它使用Java来对手机进行编程。Android "
"Studio不会使用浏览器上传代码，而是将您的机器人控制器代码编译为.apk文件（应用程序安装程序），并将其安装在手机上。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:70
msgid "Much greater flexibility than Blocks."
msgstr "比图形化编程有更大的灵活性。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:71
msgid ""
"Much easier to integrate libraries like `EasyOpenCV`_, `FTC Dashboard`_, "
"`FTCLib`_, and `Road Runner`_."
msgstr "更容易集成库，如 `EasyOpenCV`_, `FTC Dashboard`_, `FTCLib`_ 和 `Road Runner`_。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:72
msgid "Can use plugins like `Road Runner`_."
msgstr "可以使用插件，如 `Road Runner`_。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:73
msgid ""
"Can use either a USB connection to the :term:`RC <Robot Controller>` phone, "
"or a wireless connection to upload code."
msgstr "可使用 USB 连接到 :term:`RC <Robot Controller>` 手机，或使用无线连接上传代码。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:75
msgid "Deploy times can be sped up by using `OpenRC Turbo`_."
msgstr "使用 `OpenRC Turbo`_ 可以加快部署时间。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:77
msgid "Can debug in real-time"
msgstr "可以实时调试"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:78
msgid "Many resources for Java, Android Studio, and IDEA"
msgstr "Java、Android Studio和IDEA的许多资源"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:79
msgid "Can use other programming languages"
msgstr "可以使用其他编程语言"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:90
msgid ""
"Connecting to the robot controller's Wi-Fi network will prevent you from "
"using anything on the internet including video tutorials and online "
"communication, unless you have a second Wifi adapter (cheap and easy)"
msgstr "连接到机器人控制器的Wi-Fi网络将阻止您使用互联网上的任何内容，包括视频教程和在线通信，除非您有第二个Wifi适配器（便宜且简单）"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:91
msgid ""
"Relatively easy setup process, but time consuming and is a hefty install "
"(3GB of files between Android Studio, ftc_app, and other libraries)"
msgstr "相对容易的安装过程，但耗时，有一个庞大的安装量（Android Studio，ftc_app和其他库之间的3GB文件）"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:92
msgid "Issues can be difficult to diagnose and solve"
msgstr "问题可能难以诊断和解决"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:95
msgid "Other Programming Languages"
msgstr "其他编程语言"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:98
msgid "Kotlin"
msgstr "Kotlin静态编程语言"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:100
msgid ""
"Kotlin is a relatively new and rapidly growing programming language from "
"Jetbrains, the creator of the IntelliJ IDE, which Android Studio is based "
"off. Kotlin was made to be completely compatible with Java but be easier to "
"work with. Google recently announced it as an official Android language, "
"then announced they are going \"Kotlin first\" but still keeping Java "
"support."
msgstr ""
"Kotlin静态编程语言是一种相对较新且发展迅速的编程语言，来自Jetbrains，它是IntelliJIDE的创建者，Android "
"Studio就是基于它。Kotlin静态编程语言被设计成与Java完全兼容，但更容易使用。谷歌最近宣布它为官方安卓语言，然后宣布他们将“使Kotlin静态编程语言优先”，但仍保持Java支持。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:105
msgid "Concise, readable, easy to edit code"
msgstr "简洁、易读、易于编辑的代码"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:107
msgid "Easy to write as it takes much less code to do the same thing"
msgstr "易于编写，因为做同样的事情所需的代码要少得多"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:108
msgid "Both optional type inference and a stronger type system than Java"
msgstr "可选类型推断和比Java更强大的类型系统"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:109
msgid "Null safety"
msgstr "Null安全"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:110
msgid "Thread safety"
msgstr "线程安全"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:111
msgid "Functional programming"
msgstr "函数式编程"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:112
msgid "Seamless integration with Java code and libraries"
msgstr "与Java代码和库无缝衔接"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:113
msgid "Very easy to transition from Java"
msgstr "很容易从Java转移过来"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:118
msgid "Not widely used in FTC\\ |reg| yet"
msgstr "尚未广泛应用于FTC\\ |reg|"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:119
msgid "New and has fewer community resources for training"
msgstr "是新加入的语言，用于培训的社区资源较少"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:120
msgid ""
"Not recommended for programmers who need large amounts of help from other "
"teams"
msgstr "不推荐给需要其他团队大量帮助的程序员"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:123
msgid "C and C++"
msgstr "C 和 C++"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:125
msgid ""
"C and C++ are native programming languages compatible with Android. Very few"
" teams have used C++. This is typically used for only part of the code, with"
" the majority being Java or Kotlin."
msgstr "C和C++是与Android兼容的本地编程语言。很少有团队使用C++。这通常仅用于部分代码，大多数是Java或Kotlin静态编程语言。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:130
msgid "Fast execution for extremely resource-intensive applications."
msgstr "快速执行资源密集型应用程序。"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:131
msgid "Supports more libraries"
msgstr "支持更多库"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:136
msgid "Rarely needed"
msgstr "很少需要或使用"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:137
msgid "Very difficult to set up"
msgstr "设置起来非常困难"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:138
msgid "Difficult to debug code"
msgstr "难以调试代码"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:139
msgid "Very few teams can help you"
msgstr "很少有团队可以帮助你"

#: ../../gm0/source/docs/software/getting-started/options-for-programming.rst:140
msgid "Very few online resources"
msgstr "很少的在线资源"
